做中學老師定政府officer前途比較好

有個表弟讀完pdge想考海關入境呢d officer
我同佢講老師舒服咁多 仲要讀左pdge
但佢話海關入境人工同max高過老師
到時又有機會升一級
大家點睇

緊係特權走狗好做

梗係老師啦 做政府要簽賣身契
簽完今日就話冇事姐 十年後難講

海關有宿舍或者有得排公屋/綠表，除非佢做官校老師，唔係淨係呢點已經無得輸。

老師有得放暑假乜假
但佢話做老師困身同要受家長氣
有邊份工唔洗

諗吓2047走唔走到

兩份都要擁護基本法

Officer rank都有？以為得散仔
真係唔知

如果做老師係一心想教好學生係好辛苦
政府工就返工等收工

正苦

聽聞海關係咁多紀律部隊中最難升職

做老師放學之後係咁改簿同備課
做政府工起碼準時收工

of coz joining the customs la
teachers need to work 24 hours with many OTs

要輪班通宵喎

做教師 忙好多

但有成功感（睇人）

做特務狗

傻仔黎既...
佢已經有刷鞋瀨共既心態
我肯L定咁話你知, 教畜升得仲快呀

返教師要拎埋野返屋企做喎

實請呀？

老師點會舒服過紀律部隊officer
你知唔知海關日日去蛇王訓覺
入境就咁行行企企 sd 下email 就一日

做老師要被人用閉路電視監視，將來仲可能要喺班主任堂教學生愛國愛黨

老師咁撚多假
又唔洗番shift
傻既都識揀

想都算了，仲要只係想考
個撚個FG以為大學畢業係天之驕子
符合要求好大機會
真正入到得果1%人
表弟發撚完夢未
讀完PGDE就做老師啦
舒服過其他工好撚多

人地為左作育英才又點會因為人工MAX高過老師而考海關入境

海狗officer grade要OT㗎

一定係老師
假期又多
壓力同officer 差唔多

有offer先講啦

緊係老師，又有學生妹

海關入境
一年請一百幾十人

教師應該易入行啲

不過教席 越嚟越難

真 其實都冇乜分別 遲早都清算教育界

遲D老師你估唔洗效忠?
仲信咩港共唔敢乜乜乜既

證明你唔熟呢行

文革班老師咩下場
香港班老師都一樣
我係老師就走人喇

考到先講啦, 幾多人爭一個位佢知唔知

教畜無得輸

證明你一直在睡
教師易入行d...
一個職位300-400封申請

你盡責任，兩份工都難做
識卸膊，兩份工都易

講前途，一定係海關
升職機會來說，老師好難升，但GM 人工頂位有7萬左右
老師依行流動性好低

真
其實教育界仲醜惡過紀律部隊
班仆街校長真係覺得自己係皇帝

喺香港想有咩前途

老師好快都要簽
仲有cctv日日夜夜睇住你

做老師校長就係皇帝，家長又係皇帝放假又唔自由，工時又長

做老師 最惡劣既情況係4間學校唔續約

之後就抑鬱症 笠膠袋自殺死埋

我舊校有個老師就係咁死左，死果陣先33歲

憑咩覺得自己考到
咁多人爭

老師 閪好多
年年比人拎住份約揸春袋
唔續既話分分鍾要無正常收入一年

其實點解仲有咁多人會諗入政府

做咗好耐個d都叫可以理解，而家仲想入去係咩玩法

老師喇
日日對住啲同學人都後生啲

老師被迫配合極權幫下一代洗腦，入政府就直頭係走狗，屌兩個咪一撚樣

兩邊都係考到再問

officer政府幫你供10年樓

咁仲易做 日日唱國歌hea教又一日

為錢囉，唔係為咩呀

做老師，瘋狂屌學生處女。

其實官校老師有咩優點？

老師要ot
當然係政府工

散仔有Officer 點會無

做老師屌學生
做officer上面又屌你下面又屌你

教師放暑假大部份都係補假黎, 仲要開會準備下一學年既野
平時真係有幾多教師可以淨係做5日野唔OT
我個小學教師frd都唔得啦, 何況中學

海關officer好多一結婚冇耐政府就俾間海怡半島佢住

做老師要睇教咩科
主科最好 特別英文

好唔好做我唔知 講下我聽過點惡做法
老紀officer多數都要輪班 除非返admin呢啲section
以前聽過個教中學既講話工作量大到要拖喼攞卷返屋企改

老散就係 officer嚟講唔係最難

考到咩咪做咩
我識既1-3年拎到教席就做老師
拎唔到咪考officer

老師走精面上位快10年都上到主任級 7xk up
Hea住教都慢慢上霸7xk
有人工chart你睇

出卷 整教材 返1-5 學校假 唔洗通頂 要早起
對老師學生家長

Officer
跟隊慢慢上都係7xk
入學堂 做文件野 輪更 供多d mpf 有housing 都係要ot

Btw 考到先算
呢兩種工都係唔會hea
冇心做你做咩都係有捱既感覺

咁就自殺咁佢真係唔岩做老師

做老師遲早D瘋狂被人MON住甚至直播
遲下大把變精神分裂
做政府工仲可以行下鬥紅既路線

穩定
同埋升遷相對容易
一間學校我畀你老師最多100人( 唔計助教
Office 淨係主任級都唔止啦
競爭會細返啲囉

唔好點錯朋友，做老師肯定辛苦過做政府，但係做政府就會俾人鄙視

海關inspector ot到傻喎
睇下最近海關新聞 又走私又毒品又鬼油

老師準時5點放學

考到再講啦 笑撚死

你估咁易入？

兩邊都有offer再上嚟問啦
叫你個表弟
入境海關主任級都出名難考

錢囉 咁都好問？

俾個痴身學生妹篤爆一次就玩完

做officer你想點食都得 只要唔衰11 無人搞到你
（大把消防移記食學生妹啦）

咪係
實請？
搵到教席先再諗啦

佢4間學校唔續約

完全搵唔到第5間

到冇野做過渡到抑鬱症用左兩年

到2015年自殺

散仔先係仲唔抵做過ACO

1: 唔升職既話，pt33 vs pt~39，連埋房津差20k。但津校會唔會真係max 都係pt33vs 紀律部隊到退休好多人卡住高級主任既level
2: 中英數通識成日轉課程，成日見到老師收工要再讀書vs 紀律部隊返邊境既交通路程
3: 常額咁易入 vs 紀律部隊officer幾十/幾百個人爭1個位

處女呀！ 唔係二手閪，當然由貨源出手。

咁鬼邪間間唔續你 即係永世無得perm

成33歲人俾教書浪費曬啲青春 隨時仲衰撚過人地做TA入到pgde轉做老師

做EO都講緊上SEO啦

有心點會食唔到

做老師搵食俾學生妹篤爆一次就玩完

Officer搵食 學生妹告到去處長都唔驚

中學老師啦
一定要女校

考到先諗啦 屌你老母

考到邊份做邊份
咪咁大想頭

你估officer真係咁易考咩大把有料既man同你一齊考啦
點解我唔請個有經驗既man要請你張白紙

糧支

有曱甴唔做
走去做垃圾職員

老師基本上七日都有嘢做

有啲教畜都無心教書 hea教拿份糧 中學有個老師日日遲過學生返 永遠唔會遲放 放學第一個走 唔見人

recap: control228 blog
做man 學爛手勢、易衰report...... 未必係有優勢

on9 做老師辛苦到仆街
除非一心 hea教

做man去考 啲大sir會問到好難

反正最後考到都要入學堂操班，點解一定要請有經驗嗰個？

老師可以日日對住學生妹打j
好彩食埋

補充 有學校收同條友原來見埋board

你係玩玩撚完la一生已完，做奴才！

你有offer 再講喇

兩樣都要出賣靈魂

痴線, 你聽連燈仔9up
考懲教主任, 救火佬
出面邊會有工有exp做到
反而愈後生個樣愈smart愈著數

兩樣黎講 海狗會好過教畜
教畜會俾人批鬥

睇你朋友鐘意咩環境姐但要同你朋友講一定要選官校，因為老師可以對校長評分，其他學校你就隨時比校長玩死

工作氣氛差好遠 政府班人一日到晚都係度瞓覺 返工就等收工 老師就真係忙到狗咁 又多行政嘢做 中學嘅話班學生又麻鳩煩又叛逆又小圈子杯鳩人呢樣嗰樣

話想做就做
邊有咁易考

你諗多左

有啲懶仔去考紀律部隊officer/2A3O interview係到拋自己執過法上過庭好威 連份工的duty係咩都無準備好 連背都懶
問情境題又懶醒答埋啲走精面的答案
考官未講完就即刻搶答 點請你？

中學老師幾乎係無前途

老師其實唔同課唔同命
如果你表弟讀主科數，又有讀Phychembio，做老師就比較舒服
如果語文科基本上其實無收工，考試前後改文改到點幾兩點
海關起碼準時收工，career path又好過老師
gm 頂盡七萬幾，除非你升sgm或者做校長
海關officer 起碼可以繼續做上去

兩份都係簽野，但老師仲有移民嘅機會
政府部門仲要係紀律部隊就真係難啲喇

Officer 唔使諗 只係為打份工咪撚累死下一代
同埋做老師唔係想像咁易

老閪都揀紀律部隊幫辦
人工高 前途好 結咗婚又有宿舍
唔撚駛受啲家長同學生氣 啲野可以卸俾啲細嘅做
點會揀老師呢份閪工黎做

宜家老師講錯野好易俾人投訴
考試測驗又忙，有時又俾教務主任捽數捽及格率

相反紀律部隊輕鬆等跳point

諗太多啦 而家啲老師勁多admin野做 有人比野你做就要做

暑假又補課又備課又做行政野、開會、帶活動帶團等
撚有長假放咩

不過有時可以唔洗返學校就真既

調返轉 佢地中意請白紙 一黎聽話易教 二黎冇壞習慣

依家做老師有長約？利伸唔識

冇諗多
我識既真係咁

可能你識既海關好hea老師好忙

揀? 人地一定請咩? 考完有offer再諗呢~

黃定藍
黃就唔好做政府工

Officer grade 喎? 點會咁 cheap 俾公屋 / 綠表 你呀?

做住老師考officer

做海關好過洗堆學生腦。

可能係ACOfficer

有housing
考到梗係幫辦好啦，老師仲要dq

不過，屌你同你個fd 老母做政府走狗

英文

兩邊都係垃圾 你表弟人生都幾失敗

唔使返shift
命都長啲

唔拎錢仲有成1000尺既已婚宿舍住不過好似話升到總主任級就要交番出黎，所以唔升職亦係呢個原因

兩粒一就要走
乜鳩總主任

一定係做政苦工好
教師係冇得休息嘅垃圾工

星期一至日 24小時輪班wo

有做薯仔加星期一至五都OT到閂門就得，星期六日可以訓

考到先算啦on9仔，幾多人考

係到諗咼！

我現職中學英文老師，第6年教書
就快入政府做officer(非紀律部隊）
因為我睇唔到前景，人人話教耐咗就好啲，我都以為係。但即使入咗而家呢間相對舒服嘅學校，我都覺得好疲累。教語文真係好辛苦，自問有心教，但教到有啲五勞七傷嘅感覺，已經burn out過好多次。同埋教育越來越難做。呢個時勢，課室內有口難言。

係啊，我都問自己點解要入政府做走狗，
但對比學校，可能心理，同工作上反而無咁難受

星期一至五都OT到閂門就得

其實辛苦就唔辛苦但係全撚部啲芝麻綠豆事做極唔完

officer可以住10年宿舍，無公屋

梗係老師
做政府走狗要簽賣身契
如果成世都無諗住走咪做走狗囉 人工福利好係事實
不過遲啲好難講

抗壓能力咁低，講真，比你續到約，學校工作壓力咁大是但一樣爆煲，跟住又走去自殺

諗清楚先入行做老師

教師真係睇性格
不斷重複做同樣既野已經對我黎講係極辛苦

比你考到pgde都未必perm你。
Gov officer 正常嘅人三年過bar ，
仲可以調去唔同unit 。

老師就咁係間學校🏫過日子。

亂世黎講一定係做走狗最好

仲駛諗

老師除非揾到AEO唔係必定海關好d

老師唔可以搞學生
政府工可以

AEO教書定admin?

樹大有枯枝啦，仆街教畜就實有架啦。

但係都有啲有心教既人既。

AEO A

其實而家AEO A都好惡做，尤其如果派到分區嘅話

好似係兩樣都有 宿舍住到爆point比人踢走就去拎十年錢

你連Officer福利好過散仔嘅common sense都無
（即係你認為一個上司福利仲差個下屬）
仲好意思咁大聲同你表弟講「老師舒服咁多」
你哪來的自信以為自己咁了解老師行情?

WKM II，二級工人，
小六，16,175！

WKM I，一級工人，
小六，17,870！

OA，辦法室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

兩邊一齊考
有heart就教書
冇乜heart剩係睇重人工福利就海關入境officer
不過考紀律部隊自己衡量政治風險
好想移民走嘅話要諗清楚

乜嘢係pdge,唔係bachelor degree ar?